<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../xslt/bibliography-html-transform-tds.xml"?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../xslt/csv-transform2.xsl"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>
              
                <bibl xml:id="OBRALPI"/>
                    <bibl xml:id="OBRAESM">
                       
                        <interp xml:id="OBRAESM-1-18-1026-OBRAQUIJOTE" ana="meta">... ez de Guevara y Fernando de Rojas, sin embargo, ni <hi>el Quijote y las Novelas del primero</hi> , ni la Tragicomedia del último, ni los Sueños de...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAESM-1-18-1067-OBRACELESTINA" ana="meta">... bargo, ni el Quijote y las Novelas del primero, ni <hi>la Tragicomedia</hi> del último, ni los Sueños de Quevedo, ni el Diabl...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAESM-1-18-1098-OBRASUENOSDISCURSO" ana="meta">... las del primero, ni la Tragicomedia del último, ni <hi>los Sueños</hi> de Quevedo, ni el Diablo Cojuelo de Guevara, podí...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAESM-1-18-1124-OBRADIABLOCOJUELO" ana="meta">... gicomedia del último, ni los Sueños de Quevedo, ni <hi>el Diablo Cojuelo</hi> de Guevara, podían para este caso ser otra cosa q...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAESM-2-13-1194-" ana="meta">... ella perfecta igualdad en que yacen por los suelos <hi>las obras de Loke, Bertoldo, Fenelon, Valladares, Metastasio, Cervantes y Belarmino; aquella inteligencia admirable con que una pintura del de Orbaneja cubre un cuadro de Ribera o Murillo;</hi> aquel surtido general, metódico y completo de tod...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAESM-2-13-1318-OBRAQUIJOTE" ana="meta">... Belarmino; aquella inteligencia admirable con que <hi>una pintura del de Orbaneja</hi> cubre un cuadro de Ribera o Murillo; aquel surtid...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAESM-3-14-363-OBRAQUIJOTE" ana="meta">... cinco veces en nuestra sala de juntas las escenas d <hi>el campo de Agramante</hi> ....</interp>
                        <interp xml:id="OBRAESM-4-8-173-OBRAVIAJENTRETENDIO" ana="meta">... lo, lea usted al famoso Agustín de Rojas, quien en <hi>su Viaje entretenido</hi> nos dejó una graciosísima explicación de las ocho...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAESM-4-8-203-OBRAVIAJENTRETENDIO" ana="meta">... n de Rojas, quien en su Viaje entretenido nos dejó <hi>una graciosísima explicación de las ocho maneras de comparsas y representantes, a saber. Bululú, Ñaque, Gangarilla, Cambaleo, Garnacha, Bojiganga, Farándula y Compañía. Léale usted, pues, que es rato divertido.</hi> ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAESM-4-10-156-OBRAAVENTURASGILBLASSANTILLANA" ana="meta">... orrados de carteles como el famoso Melchor Zapata d <hi>el Gil Blas</hi> , pero también es la verdad que suelen andar sin ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAESM-4-29-164-" ana="meta">... tico. Tuvo principio éste con varias relaciones de <hi>la Moza de Cántaro, La Vida es sueño, y el Tetrarca de Jerusalén</hi> , repetidas con el énfasis y los manoteos de cost...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAESM-4-29-446-OBRAOTELO" ana="meta">... ia), y se reservó para final una escena trágica de <hi>Otelo</hi> , entre la bella Narcisa y su compadre el galán d...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAESM-4-30-42-OBRAOTELO" ana="meta">... En tanto la escena entre Narcisa y Roque <hi>Otelo</hi> y Edelmira) fue animándose hasta el punto en que ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAESM-4-35-79-OBRAOTELO" ana="meta">... en sí a Narcisa y su marido (que tal era el nuevo <hi>Otelo</hi> ), y conduciendo gradualmente el negocio, vinimos...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAESM-7-13-490-OBRAQUIJOTE" ana="meta">... hago mis escapatorias a colgarme de la ventana de <hi>mi Dulcinea</hi> , a quien despierto con los tiernos acentos de mi...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAESM-10-21-327-OBRAVENUSMEDICIS" ana="meta">... odete a la parte baja de la cabeza, a semejanza de <hi>la Venus de Médicis</hi> ; dos primorosos bucles tras de la oreja, otro pa...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAESM-11-34-972-OBRAALMANAQUESARRABALDEMILAN" ana="meta">... r este estilo aprecia más que las obras de Homero, <hi>el Sarrabal de Milán</hi> ; y mucho más el Arte de cocina, que los Varones ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAESM-11-62-926-OBRAQUIJOTE" ana="meta">... director de Rentas o intendente, nunca escribiría <hi>el Quijote</hi> ; Lope y Calderón si hubiesen llegado a obispos, ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAESM-11-66-417-OBRAMANUALMADRID" ana="meta">... e ocasionarle a él mismo la publicación en 1831 de <hi>su inofensivo y por lo menos útil libro titulado Manual de Madrid</hi> ....</interp>
                        <interp xml:id="OBRAESM-11-67-0-OBRAMANUALMADRID" ana="meta">...  <hi>Esta obrilla, fruto de sus primeros años juveniles</hi> , estaba ya para darse a la estampa en fines de 1...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAESM-15-58-267-" ana="meta">... proporciones, no podía ser otro a mi entender, que <hi>el Han de Islandia o el Bug-Jargal</hi> ....</interp>
                        <interp xml:id="OBRAESM-15-87-0-" ana="meta">...  <hi>El Romanticismo y los Románticos. -El mérito de este artículo (si es que alguno tiene) fue sin duda el de la oportunidad, y el osado atrevimiento del autor en darle a luz en los momentos en que la nueva secta Hugólatra dominaba toda la línea del uno a otro extremo de la república literaria. -Ya hemos recordado el ferviente entusiasmo, la asombrosa vitalidad que por entonces ofrecían en nuestra capital las imaginaciones juveniles y la energía que prestaban a su desarrollo la revolución política, la revolución literaria, y la creación de la tribuna de los periódicos y de los Liceos. -Era un momento de vértigo y de exageración, aunque fecundo en magníficos resultados. -A las modestas y filosóficas comedias de Moratín, Gorostiza y Bretón, habían sustituido en nuestra escena los apasionados dramas de El Trovador, Los Amantes de Teruel, y La fuerza del Sino. Espronceda y Zorilla con su robusta entonación, elevadas imágenes y florido estilo, habían arrinconado la lira antigua de Garcilaso y de Meléndez, las anacreónticas y églogas, los madrigales e idilios, los pastores y zagalas. -Con ellos habían enterrado los preceptos de Aristóteles y de Horacio, de Boileau y de Luzán; Shakespeare, el Dante y Calderón, eran las nuevas divinidades poéticas; y Victor Hugo su gran sacerdote y profeta. -¿Quién podría negar justamente el tributo de entusiasmo y admiración al autor de Nuestra Señora de París y de Lucrecia Borgia, de las Orientales, y del Angelo? ¿Quién resistir al impulso de la época que agitando y conmoviendo todas las imaginaciones, todos los talentos, en política, en ciencias, en literatura y artes, les presentaba nuevos y dilatados horizontes de porvenir y de gloria?</hi> ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAESM-17-29-88-OBRACUADROTICIANO" ana="meta">... cuidadosamente encuadernado en magnífica cubierta; <hi>un cuadro del Ticiano restaurado por manos profanas; casco viejo y carenado, como aquel en que el inmortal Teseo marchó a libertar a los atenienses del tributo de Minos, del cual se cuenta que fue conservado por éstos en señal de veneración, reponiendo continuamente las piezas que se rompían, en términos que después de nueve siglos, siempre era el mismo, aunque había desaparecido del todo</hi> ....</interp>
                        <interp xml:id="OBRAESM-17-37-489-OBRAVELADASQUINTA" ana="meta">... s; porque ya por entonces las jóvenes, a vuelta de <hi>las Veladas de la Quinta</hi> y la Pamela Andrews, solían leer la Presidenta de...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAESM-17-37-516-OBRAPAMELAVIRTUDRECOMPENSADA" ana="meta">... as jóvenes, a vuelta de las Veladas de la Quinta y <hi>la Pamela Andrews</hi> , solían leer la Presidenta de Turbel, y la Julia...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAESM-17-37-547-OBRAPRESIDENTATURBEL" ana="meta">... adas de la Quinta y la Pamela Andrews, solían leer <hi>la Presidenta de Turbel</hi> , y la Julia de Rousseau....</interp>
                        <interp xml:id="OBRAESM-17-37-574-OBRAJULIANUEVAELOISA" ana="meta">... la Andrews, solían leer la Presidenta de Turbel, y <hi>la Julia</hi> de Rousseau....</interp>
                    </bibl>
                    <bibl xml:id="OBRAHOR">
                        <interp xml:id="OBRAHOR-1-39-525-OBRAILIADA" ana="meta">... recitar en griego algunas docenas de versos de la <hi>Ilíada</hi> , acordaron todos llamarle Homero para siempre....</interp>
                        <interp xml:id="OBRAHOR-3-82-535-OBRAQUIJOTE" ana="meta">... , lo mismo que Cervantes, «que no cenó al terminar <hi>el Quijote</hi> », alegres como unas castañuelas y haciendo reír ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAHOR-4-19-72-" ana="meta">... Bellasvistas, creyó ver la reproducción animada de <hi>un cuadro de Goya</hi> . Varias muchachas desgreñadas, de las de la busc...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAHOR-8-61-46-" ana="meta">... En estos momentos de desesperación pensaba en <hi>El bachiller</hi> , de Julio Vallés, una de las obras que más le ha...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAHOR-10-11-130-OBRAGOYA" ana="meta">... ba el río, casi a sus pies, y en la orilla opuesta <hi>las praderas pintadas por Goya</hi> , los cerros en cuya cumbre se aglomeraban los ci...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAHOR-10-92-156-OBRAGOYA" ana="meta">... rid. ¿Veía Feli las praderas al otro lado del río? <hi>Pues allí bailaban los chisperos y manolas pintados por Goya; por allí paseaban el gran pintor y las duquesitas hermosas que se hacían retratar desnudas. Aquellos sotillos habían presenciado el período más amable y pastoril de nuestra historia.</hi> ...</interp>
                    </bibl>
                    <bibl xml:id="OBRALBU"/>
                    <bibl xml:id="OBRALDB">
                        <interp xml:id="OBRALDB-2-1-5-OBRAVIDAESSUENO" ana="meta">... MAX: <hi>¡Mal Polonia recibe a un extranjero!</hi> ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRALDB-4-1-39-" ana="meta">... DORIO DE GADEX: Maestro, ¿usted conoce <hi>los Nuevos Gozos del Enano de la Venta</hi> ? ¡Un Jefe de Obra! Ayer de madrugada los cantamo...</interp>
                        <interp xml:id="OBRALDB-7-1-44-OBRABIBLIA" ana="meta">... DORIO DE GADEX: Es mi lección de filosofía <hi>Polvo eres, y en polvo te convertirás</hi> ! ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRALDB-10-0-0-OBRAJERUSALENLIBERADA" ana="meta">...  <hi>el Jardín de Armida</hi> ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRALDB-12-1-20-OBRAGORIGORI" ana="meta">... MAX: Latino, entona <hi>el gori-gori</hi> . ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRALDB-14-1-87-OBRAHAMLET" ana="meta">... Yo, con mi carga de años, estoy más próximo a ser <hi>la calavera de Yorik</hi> . ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRALDB-15-1-161-OBRAMISERABLES" ana="meta">... Nos lega una novela social que está a la altura de <hi>Los Miserables</hi> . ¡Soy su fideicomisario! Y el producto íntegro d...</interp>
                    </bibl>
                    <bibl xml:id="OBRALMI"/>
                    <bibl xml:id="OBRALCT"/>
                    <bibl xml:id="OBRAINS">
                        <interp xml:id="OBRAINS-2-29-1388-OBRAGOYA" ana="meta">... lo y Mazzantini, hemos hecho una Españita bufa, de <hi>tapiz de Goya</hi> ó sainete de Don Ramón de la Cruz. Nada, es moda ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAINS-2-29-1388-" ana="meta">... lo y Mazzantini, hemos hecho una Españita bufa, de <hi>tapiz de Goya</hi> ó sainete de Don Ramón de la Cruz. Nada, es moda ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAINS-3-66-697-OBRAGOYA" ana="meta">... os carreteros, que parece que acaban de bajarse de <hi>un lienzo de Goya</hi> . Ahora que se han puesto tan de moda los casacon...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAINS-3-66-697-" ana="meta">... os carreteros, que parece que acaban de bajarse de <hi>un lienzo de Goya</hi> . Ahora que se han puesto tan de moda los casacon...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAINS-11-18-1390-" ana="meta">... el buen marqués de Andrade, incapaz de distinguir <hi>un Tician</hi> o de un Ribera, la había dado algún tiempo de pro...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAINS-11-18-1404-" ana="meta">... és de Andrade, incapaz de distinguir un Ticiano de <hi>un Ribera</hi> , la había dado algún tiempo de protector de jóve...</interp>
                        <interp xml:id="OBRAINS-17-6-2-OBRANOVELASFRANCESAS" ana="meta">... - <hi>Las novelas francesas</hi> que le prometí...--dijo en voz alta, después del ...</interp>
                    </bibl>
                    <bibl xml:id="OBRATDS">
                        <interp xml:id="OBRATDS-1-1-601-OBRARETRATORAMONCAJAL" ana="meta">... y más.» «Ya no hay más.» ¡Se acabaron los ratones! <hi>El retrato del hombre de la barba</hi> , frente a mí, que lo vio todo y que libró al pue...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-1-1-1578-OBRARETRATORAMONCAJAL" ana="meta">... ron los ratones. Nunca, nunca, a pesar del hombre d <hi>el cuadro</hi> y de los ríos que se pierden en la mar. Hay posib...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-1-1-1590-OBRAJORGEMANRIQUECOPLAS" ana="meta">... nes. Nunca, nunca, a pesar del hombre del cuadro y <hi>de los ríos que se pierden en la mar</hi> . Hay posibilidad de construir unas presas que de...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-1-1-3205-OBRAFRASEHENRIIV" ana="meta">... o del ramo, dile que la investigación, oh, Amador, <hi>la investigación bien vale un ratón</hi> .» No rías más y, sobre todo, no eches esas gotit...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-1-1-6926-OBRAQUIJOTE" ana="meta">... o sólo insospechadas, sino además grotescas. Ya no <hi>como gigantes en vez de molinos</hi> , sino como fantasmas en vez de deseos. Porque, ¿...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-2-1-779-OBRAREGENTA" ana="meta">... ica nobleza, tan pobladas de un pueblo achulapado, <hi>tan heroicas en ocasiones</hi> sin que se sepa a ciencia cierta por qué sino de ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-2-1-881-OBRAPROLOGOLIBRODEPOEMASLORCA" ana="meta">... cierta por qué sino de un modo elemental y físico <hi>como el del campesino joven que de un salto cruza el río</hi> , tan embriagadas de sí mismas aunque en verdad e...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-2-1-1440-OBRAHISTORIAFELIPEIIESCORIAL" ana="meta">... metros de ella, tan sorprendidas por la llegada de <hi>un oro que puede convertirse en piedra</hi> pero que tal vez se convierta en carrozas y tronc...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-2-1-1942-OBRAESPANAINVERTEBRADA" ana="meta">... elajación al brazo secular, tan poco visitadas por <hi>individuos auténticos de la raza nórdica</hi> , tan abundantes de torpes teólogos y faltas de e...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-2-1-2338-OBRACOMMEDIADELLARTE" ana="meta">... edias de salón francés, de comedias del café no de <hi>comedia dell’arte</hi> , tan abufaradas de autobuses de dos pisos que ec...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-2-3-492-OBRAESTATUAFELIPEIII" ana="meta">... ngos mientras los pájaros se suicidan uno a uno en <hi>el gran vientre vacío del caballo</hi> , a seguir los pasos precipitados como si fuera a...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-2-3-1403-OBRANEEDSOBRA" ana="meta">... a y comprobar que no sabemos dónde está ninguno de <hi>los cuadros</hi> que ella conoce excepto las Meninas, a inventar u...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-2-3-1439-OBRAMENINAS" ana="meta">... stá ninguno de los cuadros que ella conoce excepto <hi>las Meninas</hi> , a inventar un nuevo estilo literario y a propag...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-2-4-1399-OBRAVILLERADIEUSE" ana="meta">... bs y los infinitos limpiabotas quedan incluidos en <hi>una esfera radiante, no lecorbusiera, sino radiante por sí misma</hi> , sin necesidad de esfuerzos de orden arquitectón...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-5-4-441-OBRAMITOLOGIALUCINA" ana="meta">... umbales y del que matinalmente emergía con dolores <hi>lucinios</hi> . Acertó todavía a percibir Amador rastros poco p...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-5-7-904-OBRASOLEDADPRIMERA_OBRAPERITOENLUNAS" ana="meta">... erse aprobado a sí mismo su constante consistencia <hi>en mil batallas nunca perdidas desde los campos de pluma</hi> de los inmemoriales años de la adolescencia (si d...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-5-9-558-OBRAQUIJOTE" ana="meta">... a diana cazadora en porcelana basta de color gris, <hi>un donquijote en latón</hi> junto a un sanchopanza plateado montados con torn...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-5-9-589-OBRAQUIJOTE" ana="meta">... asta de color gris, un donquijote en latón junto a <hi>un sanchopanza plateado montados con tornillos en un bloque de vidrio negro</hi> , un tintero-escribanía forrado de cuero con trab...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-5-9-784-OBRARETRATOAVAGARDNER" ana="meta">... sapapeles de vidrio con conchas marinas nacaradas, <hi>un marco de retrato hecho con cachitos de espejo y su avagarner dentro</hi> , un juego —en fin— de siete cacerolas rojas en d...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-6-5-1139-OBRAMITOSISIFO" ana="meta">... irse las dos; total que me encontré de improviso a <hi>toda la familia sobre mis hombros, como aquel que dice</hi> . Claro que yo no me apuro y le canto las verdade...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-7-5-1349-OBRAMITOLOGIAVEDICA" ana="meta">... dro a someterse paulatinamente al engranaje en que <hi>la trimurti de disparejas diosas</hi> lo había introducido....</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-8-3-2834-OBRANEEDSOBRA" ana="meta">... fuerzas del orden público igualmente omnipotentes. <hi>Como si el hombre no fuera el mismo, señor, el mismo en todas partes: siempre tan inferior en la precisión de sus instintos a los más brutos animales y tan superior continuamente a la idea que de él logran hacerse los filósofos que comprenden las civilizaciones.</hi> ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-10-1-77-OBRADIABLOCOJUELO" ana="meta">... l impresionante espectáculo de la ciudad prohibida <hi>con los picos ganchudos de sus tejados para protección contra los demonios voladores</hi> , descendieron Amador y D. Pedro desde las colina...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-10-34-50-OBRABIBLIA" ana="meta">... —Es cosa sabida, que el calor da la vida. Como en <hi>las seguidillas del rey David</hi> . Dos doncellas le calentaban, que si no ya hubie...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-11-1-914-OBRACUADROSPINACOTECA" ana="meta">... ca cuyo dueño —excesivamente rico— ha comprado más <hi>cuadros</hi> de los que realmente caben. En el suelo de esta r...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-11-5-757-OBRASOULSOFBLACKFOLK" ana="meta">... s existencias de los situados a uno y otro lado de <hi>la barrera del color</hi> ....</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-12-1-176-OBRAUROBOROS" ana="meta">... queñas mesas en que se sentaban dos hombres solos. <hi>La pescadilla mordiéndose la cola</hi> apareció sobre su plato, tan perfecta en sí misma...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-12-1-518-OBRAUROBOROS" ana="meta">... a poco la esencia de un país que no es Europa. El <hi>uróvoros</hi> doméstico tenía una apariencia irónica, sonriente...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-12-2-2305-OBRAQUIJOTE" ana="meta">... excesivamente limpio y haber sido consciente como <hi>su obra</hi> indica de la naturaleza de la sociedad en la que ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-12-2-2473-OBRAQUIJOTE" ana="meta">... nos, solicitar favores, poblar cárceles y escribir <hi>un libro que únicamente había de hacer reír</hi> ? ¿Por qué hubo de hacer reír el hombre que más m...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-12-2-3422-OBRAHEIDEGGER" ana="meta">... vacío, afirmara que solamente en la locura reposa <hi>el ser-moral</hi> del hombre?...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-12-4-123-OBRASLIBROSCABALLERIA" ana="meta">... n la cual es bueno, sensato y razonable el que lee <hi>libros de caballería</hi> y admite que estos libros son falsos. El libro de...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-12-6-86-OBRAQUIJOTE" ana="meta">... —a pesar de ello— es llamado por sus conciudadanos <hi>El Bueno</hi> ....</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-12-9-877-OBRAQUIJOTE" ana="meta">... Y el loco, manifiesto como no-loco, hubiera tenido <hi>en lugar de jaula de palo</hi> , su buena camisa de fuerza de lino reforzado con...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-12-10-603-OBRAHEIDEGGER" ana="meta">... tos pintarrajeados, hijos espurios que tuvo que ir <hi>echando al mundo</hi> para precisamente (y ésta es la última verdad) al...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-12-10-796-OBRAPERSILESSIGISMUNDA" ana="meta">... r mercedes, al ser despreciado y olvidado hasta en <hi>las ansias de la muerte</hi> poder no enloquecer....</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-13-2-317-OBRAULTRAISMO" ana="meta">... noro, las rimas, los restos de todos los fenecidos <hi>ultraísmos</hi> , las palabras vacías de Ramón y su fantasma &gt;gre...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-13-2-372-OBRAGREGUERIAS" ana="meta">... aísmos, las palabras vacías de Ramón y su fantasma <hi>&gt;gregueri</hi> zándose todavía a chorros en el urinario de los a...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-13-6-1-OBRAJRJPIEDRACIELO" ana="meta">...  <hi>No la mires ya más</hi> . Vas a turbarla —le ordenó Matías—. Toma una gin...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-13-8-315-OBRAULYSSES" ana="meta">... al. Evidentemente, sí, evidentemente. Hay que leer <hi>el Ulysses</hi> . Toda la novela americana ha salido de ahí, del ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-13-8-365-OBRAULYSSES" ana="meta">... el Ulysses. Toda la novela americana ha salido de <hi>ahí</hi> , del Ulysses y la guerra civil. Profundo Sur. Ya...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-13-8-371-OBRAULYSSES" ana="meta">... ysses. Toda la novela americana ha salido de ahí, d <hi>el Ulysses</hi> y la guerra civil. Profundo Sur. Ya se sabe. La n...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-13-8-401-OBRAFAULKNER" ana="meta">... a ha salido de ahí, del Ulysses y la guerra civil. <hi>Profundo Sur</hi> . Ya se sabe. La novela americana es superior, in...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-13-10-599-OBRABAJORREALISMO" ana="meta">... los creían que eran gracias a su propio esfuerzo). <hi>El bajorrealismo</hi> de su vida no llegaba a cuajar en estilo. De allí...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-14-2-809-OBRAQUIJOTE" ana="meta">... colía atónita del alemánratón canceroso. Pero este <hi>caballero de triste figura</hi> sólo de pintura quería hablar y decir que expondr...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-14-2-1191-OBRACUADROSPINTORALEMAN" ana="meta">... adaban a su estudio donde, con la contemplación de <hi>sus cuadros</hi> , podrían hacerse cargo de la ninguna necesidad d...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-14-2-1279-OBRACUADROSPINTORALEMAN" ana="meta">... la ninguna necesidad de atractivos sensoriales en <hi>la obra de un alemán</hi> para expresar el pathos atormentado de un pueblo ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-14-4-252-OBRACUADROSPINTORALEMAN" ana="meta">... expresar sus ideas, sino que tomando contacto con <hi>su obra</hi> , lo elevaran sobre el pedestal que naturalmente ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-14-6-175-OBRABIBLIA" ana="meta">... al del método, lo que inició Matías, inspirado por <hi>su ángel</hi> :...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-14-7-151-OBRAQUIJOTE" ana="meta">... na bohardilla de la calle Infantas donde esperaban <hi>los secos hijos de su espíritu</hi> ....</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-15-1-348-OBRACUADRODAMASROSADAS" ana="meta">... ue la luz fuera hecha y ante sus ojos, aparecieron <hi>casi innumerables lienzos que tapizaban las paredes del amplio estudio, todos los cuales estaban constituidos por desnudos sonrosados de mujeres gorditas</hi> ....</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-15-2-137-OBRACUADRODAMASROSADAS" ana="meta">... as Matías se inclinaba con atención reverente ante <hi>uno de los lienzos tomado al azar</hi> , como calculando el valor de aquella carne al pe...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-15-6-1-OBRALITURGIACATOLICA" ana="meta">...  <hi>Jubilatio in carne feminae</hi> —inició Matías....</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-15-15-7-OBRACUADRODAMASROSADAS" ana="meta">... —Estos <hi>cuadros</hi> aquí yo no pintado. Yo pintado cuadros están ahí ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-15-15-46-OBRACUADROSPINTORALEMAN" ana="meta">... —Estos cuadros aquí yo no pintado. Yo pintado <hi>cuadros</hi> están ahí —haciendo confusos gestos direccionales...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-15-17-1-OBRASONETOARGENSOLA" ana="meta">...  <hi>Imagen espantosa de la muerte, no turbes mi reposo</hi> —recitó Pedro—. Yo no estoy muerto ahí entonces. ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-15-18-10-OBRACUADROSPINTORALEMAN" ana="meta">... —Digo que <hi>mis cuadros</hi> están ahí....</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-15-20-467-OBRACUADROSPINTORALEMAN" ana="meta">... intura fresca verde en una manga y en la otra mano <hi>el cuadro</hi> para cuya contemplación habían sido hasta allí co...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-15-20-1008-OBRACUADROSPINTORALEMAN" ana="meta">... de la náusea ante el desnudo y de sí mismo, mostró <hi>su obra predilecta de pintura aún fresca</hi> ....</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-15-21-4-OBRACUADROSPINTORALEMAN" ana="meta">... Era <hi>un cuadro realmente muy malo</hi> . Sobre un fondo color marrón oscuro, con un colo...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-15-21-352-OBRACUADROSPINTORALEMAN" ana="meta">... lmente obstruido por los cascotes. El argumento de <hi>la composición</hi> consistía en una gran muchedumbre de seres aparen...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-15-21-591-OBRACUADROSPINTORALEMAN" ana="meta">... río descendían a borbotones hacia el primer plano d <hi>el cuadro</hi> . En las revueltas gesticulaciones de aquel mundo...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-15-21-878-OBRACUADROSPINTORALEMAN" ana="meta">... que habían sido merecidos. El carácter fecaloideo d <hi>el cuadro</hi> y la vermiculosidad de sus protagonistas no eran ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-15-29-243-OBRACUADROSPINTORALEMAN" ana="meta">... s consecuente con sus teorías acerca del origen de <hi>la obra de arte</hi> ....</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-15-36-38-OBRACUADRODAMASROSADAS" ana="meta">... —Tú, pintor pinturero, no has pintado <hi>esos cuadros que están aquí</hi> . Tú has pintado ese cuadro que está ahí. Si tú, ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-15-36-82-OBRACUADROSPINTORALEMAN" ana="meta">... intado esos cuadros que están aquí. Tú has pintado <hi>ese cuadro que está ahí</hi> . Si tú, en vez de pintar el cuadro que está ahí,...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-15-36-131-OBRACUADROSPINTORALEMAN" ana="meta">... o ese cuadro que está ahí. Si tú, en vez de pintar <hi>el cuadro que está ahí</hi> , hubieras pintado los cuadros que están aquí, no...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-15-36-172-OBRACUADRODAMASROSADAS" ana="meta">... de pintar el cuadro que está ahí, hubieras pintado <hi>los cuadros que están aquí</hi> , no habrías pintado el cuadro que está ahí. En v...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-15-36-219-OBRACUADROSPINTORALEMAN" ana="meta">... ado los cuadros que están aquí, no habrías pintado <hi>el cuadro que está ahí</hi> . En vez de enseñar el cuadro que está ahí, enseñ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-15-36-261-OBRACUADROSPINTORALEMAN" ana="meta">... pintado el cuadro que está ahí. En vez de enseñar <hi>el cuadro que está ahí</hi> , enseñarías a tus amigos los cuadros que están a...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-15-36-309-OBRACUADRODAMASROSADAS" ana="meta">... ar el cuadro que está ahí, enseñarías a tus amigos <hi>los cuadros que están aquí</hi> . Tú, sabiendo que no habías pintado el cuadro qu...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-15-36-372-OBRACUADROSPINTORALEMAN" ana="meta">... que están aquí. Tú, sabiendo que no habías pintado <hi>el cuadro que tienes ahí</hi> , no nos habrías traído aquí, sino que olvidando ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-15-36-521-OBRACUADRODAMASROSADAS" ana="meta">... e no debías pintar así, nos habrías conducido ante <hi>los cuadros que están ahí</hi> y nosotros no habríamos pasado por aquí... ¿Compr...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-16-1-225-OBRACUADROSPINTORALEMAN" ana="meta">... recidas a despecho de la humanidad insectaria y de <hi>la pintura neoexpresionista de los pueblos centroeuropeos ignorantes de qué cosa sea verdaderamente eso que llamamos vida</hi> . El golpe de aire frío en la cara les devolvía a...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-16-1-236-OBRANEOEXPRESIONISTA" ana="meta">... especho de la humanidad insectaria y de la pintura <hi>neoexpresionista</hi> de los pueblos centroeuropeos ignorantes de qué c...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-16-1-1543-" ana="meta">... amargar la noche a estómagos menos defendidos por <hi>un espíritu heroico</hi> . Aquel anhélito interno emanado de la gran copa ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-16-2-548-OBRABIBLIA" ana="meta">... que trotaba rumbo al próximo local iluminado y les <hi>fue arrebatado sobre un carro de fuego</hi> ....</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-16-3-294-OBRABIBLIA" ana="meta">... y se sumió en un vacío recién creado. Avisados por <hi>estas repentinas transfiguraciones del posible ascenso a su propio monte Tabor</hi> , se asieron el uno al otro por los hombros, aunq...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-16-3-671-OBRACUADRODAMASROSADAS" ana="meta">... que se eran repectivamente, habiendo puesto entre <hi>los cuadros de pintura rosa</hi> y su realidad presente una distancia se sintieron...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-16-3-1545-OBRABIBLIA" ana="meta">... una llamada inimaginable —sólo comparable a la de <hi>las trompetas angélicas del día del juicio definitivo</hi> — hasta una realidad persistente en la cual ellos...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-17-1-3478-OBRACELESTINA" ana="meta">... ero de su hombría porque no estaría bien, digo yo, <hi>celestinear</hi> a la nieta en quien ha celestinao a la hija con t...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-18-1-91-OBRAMITOLOGIAGRIEGA" ana="meta">... agrados, templos de celebración de los nocturnales <hi>ritos órficos</hi> se adivina en ciertos signos inequívocos. La orga...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-18-4-2265-OBRAHISTORIAANTIGUAROMA" ana="meta">... ta para la marcha, iniciara un camino rápido hacia <hi>las ergástulas amatorias</hi> seguida de su comprador que, en la misma escalera...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-19-1-882-OBRAMITOLOGIAGRIEGA" ana="meta">... hacia un norte, elegida para una travesía secreta, <hi>laguna estigia</hi> , dotada de un banco metálico desde la que el cue...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-20-19-416-OBRAHORACIOODAII" ana="meta">... as de los astros? ¿Qué hacéis con vuestro tiempo? ¡ <hi>Postume, Postume labuntur anni</hi> ! ¿No sabéis que el cuerpo muere y que el alma va...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-20-26-1-OBRAEDIPOREY" ana="meta">...  <hi>¿Marchó el consuelo de mi vejez? ¿Se alejó el báculo de mis pasos vacilantes? ¿Podré ver la luz del sol ya nunca, ay de mí, triste Edipo? Electra, hija mía, no abandones a tu anciano padre</hi> —con lo que intentaba mostrar a la coriácea doña ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-20-35-54-OBRAEDIPOREY" ana="meta">... r nosotros no se preocupe usted —acertó a replicar <hi>el triste Edipo</hi> —. Yo no siento ni conozco....</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-20-46-1-OBRABIBLIA" ana="meta">...  <hi>Yo soy el que soy</hi> ....</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-20-51-18-OBRAEDIPOREY" ana="meta">... —¡Ya lo sabía yo! <hi>¡Los dioses preparaban mi castigo! —exclamó enérgicamente Matías—. Llegó la hora de mi cruel ceguera.</hi> ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-20-53-2-OBRAEDIPOREY" ana="meta">... — <hi>Triste Edipo, ya nunca veré más la luz del sol! He aquí que me he arrancado ambos ojos, el derecho con las uñas de mi mano derecha y el izquierdo con las uñas de mi mano izquierda y los siento en mis manos todavía calientes aunque ya no me sirven para ver. ¡Electra, Electra, ven a mí!</hi> ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-20-55-692-OBRABIBLIA" ana="meta">... gados en las rozadas gabardinas, huían en silencio <hi>sin volverse a mirarlas, como si una maldición los persiguiera</hi> y sólo la negra y fresca noche pudiera limpiarles...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-21-2-3964-OBRATRADICIONDHARMICA" ana="meta">... e podría molestar a alguien) para un ojo interior. <hi>«El tercer ojo»</hi> piensa cerrando aún más fuertemente los dos que l...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-21-2-5586-OBRAARTEPEDROSIRENA" ana="meta">... u forma de capullo, con su arquetipo de exactitud. <hi>Como sirena silenciosa la llamada de este cuerpo resuena tras la literatura siempre erótica del mundo</hi> , tras la mueca pícara del camarero, tras la mode...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-21-2-5586-OBRAODISEA" ana="meta">... u forma de capullo, con su arquetipo de exactitud. <hi>Como sirena silenciosa la llamada de este cuerpo resuena tras la literatura siempre erótica del mundo</hi> , tras la mueca pícara del camarero, tras la mode...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-21-2-5754-OBRACUADRODAMASROSADAS" ana="meta">... pícara del camarero, tras la modelo desconocida de <hi>los cuadros de la dama rosada</hi> , tras la convulsión de la mantis neoexpresionist...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-21-7-351-OBRACABALA" ana="meta">... r algún demonio, los dos cuerpos que se estremecen <hi>íncubo-sucubinalmente</hi> tan lejanos, tan ajenos y perdidos sin que no por...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-22-1-173-OBRACELESTINA" ana="meta">... de ser carne y es sólo una materia indescriptible. <hi>La celestina que es celestina</hi> para no morir de hambre o para no tener que quita...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-23-5-490-OBRAMIENTRASAGONIZO" ana="meta">... baños purificativos, el bautizo, la resurrección d <hi>el muerto llevado en el carro que cae al vadear el río</hi> , la piscina de Siloé, la inmersión de la muchach...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-23-5-546-OBRABIBLIA" ana="meta">... erto llevado en el carro que cae al vadear el río, <hi>la piscina de Siloé</hi> , la inmersión de la muchacha jorobada con mal de...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-23-5-656-OBRAMITOLOGIAGRIEGA" ana="meta">... on mal de Pott en el gluglú de la gruta de lurdes, <hi>el taurobolio, el baño de sangre bajo el gran ídolo de los sacrificios</hi> , el Jordán con una concha venida de un mar que n...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-23-5-728-OBRABIBLIA" ana="meta">... o de sangre bajo el gran ídolo de los sacrificios, <hi>el Jordán con una concha venida de un mar que no está muerto</hi> , la voz desde lo alto explicando que éste es su ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-24-1-839-OBRAULYSSES_OBRAODISEA" ana="meta">... eno pecaminoso, por no haber cumplido aún la total <hi>odisea</hi> que el destino le había preparado. El mensajero q...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-24-5-808-OBRAODISEA" ana="meta">... r los periplos nocturnos hacia la aún no explorada <hi>Nausicaa</hi> ....</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-24-8-114-OBRAILIADA" ana="meta">... ado Muecas a peso de oro había conseguido retener a <hi>l automedonte</hi> en retirada que con su ronroneante motor consumie...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-24-10-289-" ana="meta">... a como agradecido padre y como entusiasta grumete, <hi>lanzar su gorra polvorienta al aire junto con un ¡Jesús mil veces! y un: ¡Por siempre sea bendito y alabado!</hi> ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-24-10-362-OBRALITURGIACATOLICA" ana="meta">... ienta al aire junto con un ¡Jesús mil veces! y un: <hi>¡Por siempre sea bendito y alabado!</hi> ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-25-1-62-OBRAAQUELARRE" ana="meta">... bía estado rondando toda la noche como si el único <hi>aquelarre</hi> no hubiera estado en Sanmarcos, ni en Reina, ni e...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-26-3-726-OBRADILTHEY" ana="meta">... de la actividad terapéutica indicaba más bien una <hi>weltanschauung</hi> activista-empírica, propia de los pueblos cazador...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-27-1-418-OBRAHEIDEGGER" ana="meta">... no es viva sino correosa, leñosa, pedregosa. Este <hi>no-ser-viva</hi> la materia, para el inquieto Don Pedro se le hací...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-29-4-356-OBRAQUIJOTE" ana="meta">... comienzo de la noche de su amigo; en tercer lugar, <hi>la maritornes</hi> ceñuda, un poco harta de que se tolerase aquel de...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-31-13-694-OBRAMITOSISIFO" ana="meta">... ía erguida evitando (víctima de una costumbre o de <hi>un castigo de Sísifo</hi> ) que la sombra de la sotabarba pudiera hacer nad...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-31-32-27-OBRAAQUELARRE" ana="meta">... —¿Qué importa? Vamos a ver <hi>mi Goya</hi> ....</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-31-33-0-OBRAAQUELARRE" ana="meta">...  <hi>El Goya de Matías</hi> era una gran reproducción a todo color pinchada c...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-31-33-22-OBRAAQUELARRE" ana="meta">... El Goya de Matías era <hi>una gran reproducción a todo color pinchada con chinches en la pared</hi> de su cuarto con absoluto desprecio del mobiliari...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-31-33-186-OBRAAQUELARRE" ana="meta">... liario Imperio y del papel rosado que la recubría. <hi>El gran macho cabrío en el aquelarre, rodeado de sus mujeres embobadas, las recibía con un gesto altivo, con la enhiesta cabeza dominando no sólo a cada una de las mujeres tiradas por el suelo, sino también a cuantos inermes espectadores se atrevieran a fijar en el cuadro su mirada.</hi> ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-31-33-449-OBRAAQUELARRE" ana="meta">... ntos inermes espectadores se atrevieran a fijar en <hi>el cuadro</hi> su mirada....</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-32-1-575-OBRAKAMASUTRA" ana="meta">... mbre femelle que yace sobre su regazo en ademán de <hi>auparishtaka</hi> y de las que los abortos vivos parecen expresar e...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-32-1-1919-OBRAKAMASUTRA" ana="meta">... suyos que a ella volvemos. ¿Por qué fascinadas las <hi>auparishtákicas</hi> vencidas? ¿Cuál es la verdad que dice con la seri...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-32-1-2396-OBRATOMASAQUINO" ana="meta">... piedades esenciales y existenciales de la manzana. <hi>La quiddidad</hi> de la manzana quedará mostrada ante las mujeres a...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-32-1-3280-OBRAREBELIONMASAS" ana="meta">... erpos abortados yacen resucitalcitrantes. Mientras <hi>masas inermes son mostradas como revolucionadas</hi> , cuerpos selectos yacentes gozan procumbentes pe...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-32-1-4404-OBRANEEDSOBRA" ana="meta">... uro! ¡Cómo traición te llamo! ¡Cómo a traición y a <hi>conclave</hi> del Barceló sin llamas te convoco! No eres expiat...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-32-1-4571-" ana="meta">... gesto dadivoso pero amagas con la derecha, buco y <hi>una y otra vez te refieres personalmente al secretario de la docta corporación</hi> . La sangre visigótica enmohecida ves con ojos az...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-32-1-4651-OBRAESPANAINVERTEBRADA" ana="meta">... rsonalmente al secretario de la docta corporación. <hi>La sangre visigótica enmohecida</hi> ves con ojos azagayadores circular, como en un ra...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-32-1-5514-OBRAESPANAINVERTEBRADA" ana="meta">... s (y no sólo su cáscara) puesto que víctimas de su <hi>sangre gótica de mala calidad</hi> y de bajo pueblo mediterráneo permanecerán adheri...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-32-1-5599-OBRAMEDITACIONESQUIJOTE" ana="meta">... bajo pueblo mediterráneo permanecerán adheridos a <hi>sus estructuras asiáticas</hi> y así miserablemente vegetarán vestidos únicament...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-32-1-5850-OBRAMITOLOGIAGRIEGA" ana="meta">... e viejo mozo de estoques, hospitalidades, équites, <hi>centauros</hi> de Andalucía la baja, todas ellas siluetas de Ele...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-32-1-6035-OBRAHISTORIASIETENINOSECIJA" ana="meta">... casta andariega, casta destripaterrónica, casta de <hi>los siete niños siete</hi> , casta de los barrios chinos de todas las marsel...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-32-1-6722-OBRAFAUSTO" ana="meta">... gna y terapéutica que a la gran Germania nutricia, <hi>Harzhessen</hi> de brujas y de bucos hay que fenomenológicamente ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-32-1-7457-OBRAGORIGORI" ana="meta">... os dos cuernos y te llevaremos a la tumba cantando <hi>un gorigori</hi> que parecerá casi como triste....</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-33-1-313-OBRANEEDSOBRA" ana="meta">... camente también, como de modo inevitable ocurre en <hi>toda teogonía</hi> , la esfera inferior estaba consagrada a los infi...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-33-1-433-OBRAZOROASTRISM" ana="meta">... n los que —dejando de lado toda excesiva tendencia <hi>ormuzorimadiana</hi> — pueden situarse simultáneamente el reino del pe...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-33-1-649-OBRAHEIDEGGER" ana="meta">... rreamente vital, lo genesíacamente engendrante, lo <hi>antes-de-ser-castigado</hi> voluptuosamente gozador. De este modo, la esfera ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-33-1-2336-OBRANEEDSOBRA" ana="meta">... Finalmente, y para concluir este sumario repaso de <hi>nuestra teogonía</hi> , la tercera esfera superior y culminante —en var...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-33-2-808-OBRAMITOLOGIAGRIEGA" ana="meta">... mpañeras de raza que han logrado también entrar en <hi>los elíseos campos</hi> aunque sin dispendio alguno. Porque de estos encu...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-33-4-243-OBRADIVINACOMEDIA" ana="meta">... en sus localidades extinguida la salva receptora. <hi>Los círculos del purgatorio</hi> (que como tal podemos designar a las localidades ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-33-4-690-OBRATEMANUESTROTIEMPO" ana="meta">... atías en el gran mundo, dotado de una gran cabeza, <hi>amante de la vida</hi> , retórico, inventor de un nuevo estilo de metáfo...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-33-4-719-OBRADOSGRANDESMETAFORAS_OBRADESHUMANIZACIONARTE" ana="meta">... o de una gran cabeza, amante de la vida, retórico, <hi>inventor de un nuevo estilo de metáfora</hi> , catador de la historia, reverenciado en las uni...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-33-4-883-OBRAHEIDEGGER" ana="meta">... ovincia, oráculo, periodista, ensayista, hablista, <hi>el-que-lo-había-dicho-ya-antes-que-Heidegger</hi> , comenzó a hablar, haciéndolo poco más o menos d...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-35-1-792-OBRAARBOLCIENCIABAROJA" ana="meta">... dulas de su fácil vuelo hasta las ramas más bajas d <hi>el árbol de la ciencia</hi> ; el «Le he seguido perfectamente» indicaba un gr...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-35-1-1473-OBRADILTHEY" ana="meta">... licado con tanta precisión y tanta claridad que la <hi>weltanschauung</hi> de cada uno depende de su propio puesto en el cos...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-35-19-959-OBRABIBLIA" ana="meta">... to de voluntad. Lo mismo que el ángel pudo tentar: <hi>«Comed de esta fruta y seréis como dioses.»</hi> Y no hay sino dar ese paso, o gesto, o mordisco y...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-35-35-354-OBRAAQUELARRE_OBRAAQUELARREPOSTER" ana="meta">... importante. Está arriba, en el mismo cuarto donde <hi>el gran macho cabrío sigue presidiendo el inmóvil aquelarre</hi> . Matías está muy nervioso. ¿Por qué se ha puesto...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-35-35-846-OBRAAQUELARRE_OBRAAQUELARREPOSTER" ana="meta">... dad que le espera aquí al lado, en su alcoba, ante <hi>el gran buco dominador</hi> ....</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-36-1-3307-OBRAHAMLET" ana="meta">... tas normas, los sepultureros del Este, en lugar de <hi>juguetear con calaveras o tibias haciendo bromas macabras casi siempre de dudoso gusto</hi> , dedican su actividad de un modo continuo a un t...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-36-2-274-OBRAJARDINDELICIAS" ana="meta">... a la luz del sol todas sus galas alucinatorias de <hi>jardín encantado del Bosco</hi> . Los puntiagudos tejados de las pagodas alzaban ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-37-2-71-OBRABIBLIA" ana="meta">... tías y Pedro, como dos pajes viajeros de paso para <hi>Tierra Santa</hi> que solicitan yacija en el alcázar y prometen dis...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-37-3-604-OBRADECAMERON" ana="meta">... n el único-hombre, oligofrénico de mano contraída, <hi>mandadero de un decamerónico convento, que con su cesto lleno de vituallas se dirigía también, arrastrando la pierna enferma por el suelo</hi> , gracias al vigoroso esfuerzo de la sana contral...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-37-3-621-OBRADECAMERON" ana="meta">... , oligofrénico de mano contraída, mandadero de un <hi>decamerón</hi> ico convento, que con su cesto lleno de vituallas...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-38-1-401-OBRAFREUD" ana="meta">... ó de nuevo el aspecto providente y confidencial de <hi>gran madre fálica</hi> que convida a beber la copa de la vida a cuantos ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-38-1-1969-OBRAMITOLOGIAROMANA" ana="meta">... a más sólida, de un refugio, de una protección, de <hi>un peplo cálido</hi> que primero desplegado en gesto acogedor lo recog...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-38-1-2600-OBRAIMAGENSANTO" ana="meta">... chos criminosos, miraba al doncel doliente como si <hi>un nimbo de fuego o de un oro más suave rodeara ahora su cabellera despeinada</hi> y parecía encontrar una demoníaca belleza en aque...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-38-1-2777-OBRAMITOLOGIAROMANA" ana="meta">... el nuevo habitante a provisoria perpetuidad de sus <hi>avernos</hi> entreabiertos. Suavemente, extendiendo para ello ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-38-3-153-OBRAMITOLOGIAGRIEGA" ana="meta">... era a hincar ante una verdadera madre y como si de <hi>la pítica un oráculo</hi> fuera a descender sobre su pena haciéndole conoce...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-38-8-411-OBRACORAN" ana="meta">... onsagrado como su prenda y su rehén valioso. Ambas <hi>huríes</hi> desteñidas llegaron con sus largas cabelleras (ru...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-41-7-1-OBRAMITOLOGIAROMANA" ana="meta">...  <hi>Fortuna audentes juvat, pero perseverare diabolicum</hi> .»...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-41-10-1-OBRASARTRE" ana="meta">...  <hi>¡Toma existencia! Esto le enriquece la existencia. La situación límite, el borde del abismo, la decisión decisiva, la primera vivencia. ¡El instante! La crisis a partir de la cual cambia el proyecto del existente. La elección. La libertad encarnada. Muerte, muerte dónde está tu victoria.</hi> Canta musa la cólera de Aquiles.»...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-41-10-73-OBRAMASALLABIENMAL" ana="meta">... o le enriquece la existencia. La situación límite, <hi>el borde del abismo</hi> , la decisión decisiva, la primera vivencia. ¡El ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-41-10-290-OBRAILIADA" ana="meta">... encarnada. Muerte, muerte dónde está tu victoria. <hi>Canta musa la cólera de Aquiles</hi> .»...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-41-21-528-OBRAMITOLOGIA_OBRAMOTHERNEUMANN" ana="meta">... ina, ¿cómo podrá permanecer entero tras la cópula? <hi>Vagina dentata</hi> , castración afectiva, emasculación posesiva, mío...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-41-24-758-OBRAMITOLOGIAGRIEGA" ana="meta">... que no satisfarás sino el día en que, abandonado, <hi>el fantasma de Clitemnestra</hi> se aleje, envuelto en su velo y tú al fin sólo ve...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-41-24-841-OBRABIBLIA" ana="meta">... leje, envuelto en su velo y tú al fin sólo veas en <hi>Eva</hi> , la limpia, libre de todo parto, poseída y ya no...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-42-1-212-" ana="meta">... ector instinto defensivo. Cartucho sí; se lo saltó <hi>a la torera</hi> . Aunque no era la hora del mayor trabajo, ya est...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-42-16-1627-OBRACUADROSPROSTIULO" ana="meta">... o de grecas y cenefas lucía clavado en la madera y <hi>la mediocridad de las pinturas de las paredes y del techo, que intentaban sin éxito alguno aproximarse a los modelos pompeyanos que algún desconocido decorador consideró en su día</hi> , al verlos en fotografía de colores, aptos para ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-44-2-29-OBRAMITOLOGIAROMANA" ana="meta">... Y tras la cegadora visión de <hi>Júpiter-tonante</hi> , Moisés-destrozante-de-becerros-áureos, Padre-of...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-44-2-332-OBRAMITOLOGIAROMANA" ana="meta">... o de la augusta presencia y conducido al proceloso <hi>averno</hi> en el que la caída, aunque rápida e ininterrumpib...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-44-2-454-OBRAENEIDA" ana="meta">... a través de los meandros y complejidades que canta <hi>la fábula</hi> ....</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-45-3-3113-OBRAGULIVER" ana="meta">... da se convierte en pequeña colina árida que huella <hi/> Gulliver, al fin, en un mundo a la medida humana....</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-45-7-293-OBRACATEQUISMOCATOLICO" ana="meta">... se muestra uniformemente constituido de angustia y <hi>virtudes teologales</hi> ....</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-46-3-270-OBRAARTEPEDROSIRENA" ana="meta">... su perdición por un camino complicado o sencillo. <hi>Dibujar la sirena con la mancha de la pared</hi> . La pared parece una sirena. Tiene la cabellera ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-46-3-331-OBRAARTEPEDROSIRENA" ana="meta">... sirena con la mancha de la pared. La pared parece <hi>una sirena</hi> . Tiene la cabellera caída por la espalda. Con un...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-46-3-349-OBRAARTEPEDROSIRENA" ana="meta">... cha de la pared. La pared parece una sirena. Tiene <hi>la cabellera caída por la espalda</hi> . Con un hierrito del cordón del zapato que se le...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-46-3-527-OBRAARTEPEDROSIRENA" ana="meta">... rdones, se puede rascar la pared e ir dando forma a <hi>l dibujo sugerido por la mancha</hi> . Siempre he sido mal dibujante. Tiene una cola c...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-46-3-597-OBRAARTEPEDROSIRENA" ana="meta">... or la mancha. Siempre he sido mal dibujante. Tiene <hi>una cola corta de pescado pequeño</hi> . No es una sirena corriente. Desde aquí, tumbado...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-46-3-632-OBRAARTEPEDROSIRENA" ana="meta">... ibujante. Tiene una cola corta de pescado pequeño. <hi>No es una sirena corriente</hi> . Desde aquí, tumbado, la sirena puede mirarme. E...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-46-3-681-OBRAARTEPEDROSIRENA" ana="meta">... . No es una sirena corriente. Desde aquí, tumbado, <hi>la sirena</hi> puede mirarme. Estás bien, estás bien. No te pued...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-46-4-1376-OBRANIETZSCHEZARATUSTRA" ana="meta">... erdad, quiero, sinceramente quiero, está bien así. <hi>«¿Qué es lo que pide todo placer? Pide profunda, profunda eternidad.»</hi> ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-46-12-365-OBRAHIPOTETICODIBUJOCELDA" ana="meta">... en nada, de fijar la mirada en la pared, de hacer <hi>otro dibujo</hi> con el hierrecito del zapato, un dibujo cualquier...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-46-12-407-OBRAHIPOTETICODIBUJOCELDA" ana="meta">... de hacer otro dibujo con el hierrecito del zapato, <hi>un dibujo cualquiera</hi> , no tiene que ser una muchacha, puedes hacer un ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-46-12-473-OBRAHIPOTETICODIBUJOCELDA" ana="meta">... uiera, no tiene que ser una muchacha, puedes hacer <hi>un dibujo distinto</hi> aunque siempre hayas dibujado mal. Tienes liberta...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-46-12-555-OBRAHIPOTETICODIBUJOCELDA" ana="meta">... re hayas dibujado mal. Tienes libertad para elegir <hi>el dibujo que tú quieres hacer</hi> porque tu libertad sigue existiendo también ahora...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-46-12-668-OBRAHIPOTETICODIBUJOCELDA" ana="meta">... endo también ahora. Eres un ser libre para dibujar <hi>cualquier dibujo</hi> o bien hacer una raya cada día que vaya pasando c...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-47-2-550-" ana="meta">... luminosos y con papeles impresos en colores vivos. <hi>Desde la Plazuela del Progreso ella iba andando por esa calle que desciende directamente al corazón de la ciudad y al andar, esquivaba miradas, codazos, tropezones, tan sumamente enajenada con su pena que no advertía a quienes la miraban.</hi> ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-49-3-353-OBRAMINOTAURO_OBRAMITOLOGIAGRIEGA_OBRABORGESMINOTAURO" ana="meta">... a, lo que guiaba al compasivo socorredor a través d <hi>el enrevesado vericueto cretense</hi> ....</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-49-9-8-" ana="meta">... Y venía <hi>el mágico de las catacumbas</hi> , duchero divino que tenía el poder insólito de (...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-49-9-37-" ana="meta">... Y venía el mágico de las catacumbas, <hi>duchero divino</hi> que tenía el poder insólito de (haciéndole abando...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-50-1-1367-OBRAMITOLOGIAGRIEGA" ana="meta">... eno con el director general.» «Me informaré», eran <hi>los sibilinos oráculos</hi> que, desde su trípode semiomnipotente, tales vene...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-50-14-1778-OBRATENEBRUESEAFFAIRE" ana="meta">... ra aparecer como enredado en un asunto tan turbio: <hi>«Un asunto tenebroso»</hi> , como dijo uno de aquellos señores, víctima de s...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-50-15-105-OBRAODISEA" ana="meta">... rol del caballero, en sus palabras y actitudes de <hi>Néstor prudente</hi> , se adivinaba la verdadera verdad de lo que pens...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-51-2-2985-OBRAREPUBLICAPLATON" ana="meta">... o sus ideas puras nunca alcanzables en el borde de <hi>la platónica caverna</hi> . Con casi inverosímil expresión de indiferencia ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-51-2-3261-OBRAARTEABSTRACTO" ana="meta">... afísico— miraba estos objetos como quien contempla <hi>un cuadro abstracto del que únicamente nos son accesibles las relaciones entre sus formas, sus líneas, sus espacios y sus matices cromáticos</hi> . Hubo de parar un momento. La luz roja lo ordena...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-51-2-3932-OBRABIBLIA" ana="meta">... re sabio. «Mataiotas», le gritaba muerto de risa, « <hi>cai panta mataiotas</hi> », celebrando así el aspecto con que alto, serio ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-54-2-70-OBRABECQUER" ana="meta">... inteligente —empezó diciendo el interrogador tras <hi>clavar en él sus pupilas</hi> verde-doradas puntiagudas y brillantes—. ¿Qué qui...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-57-5-89-OBRAULYSSES_OBRAODISEA" ana="meta">... ió Pedro cuando hubo recuperado sus espíritus tras <hi>la subterránea y mortífera odisea</hi> . Llegado que fue a las verjas metálicas recuperó...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-57-28-1613-OBRAEINSTEIN" ana="meta">... leyes biológicas imponen sea corta, lamentando el <hi>quantum</hi> que en tales investigaciones está reservado a la ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-59-32-15-OBRAPELICULA" ana="meta">... —¿Habéis visto <hi>la del Callao</hi> ?...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-60-1-0-OBRADIABLOCOJUELO" ana="meta">...  <hi>¡Qué diablo-sorprendente cojuelo-sorprendido espacio desnudado!</hi> ¡Qué refringencia de un aire inverosímil difracta...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-60-1-211-OBRACORAN" ana="meta">... lucinación mescalínica, el inconsciente colectivo, <hi>las huríes que el profeta prometiera a los creyentes setenta veces siete con su nueva virginidad cotinocturna envuelta en transparentes peplos</hi> , el arquetipo de lo que deseamos desde la cama s...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-60-5-892-OBRAMAJADESNUDA" ana="meta">... pulacheras infantas abanicadoras de sí mismas y de <hi>las duquesas desnudas ante las paletas de los pintores plebeyos</hi> , es para que los señores prosternados (que ocupa...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-60-5-1502-OBRAHISTORIA1814ABSOLUTISTAS" ana="meta">... ndiente, admite en voz baja —pero sincerísima— que <hi>vivan-las-caenas</hi> ....</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-60-6-1010-OBRACUADROWINTERHALTER" ana="meta">... ividendos al trescientos dieciocho por ciento? Que <hi>esta imagen de la que fue</hi> , que triunfó con las mismas artes, que cualquier...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-60-6-1350-OBRACUADRODOSDEMAYO_OBRACUADROTRESDEMAYO" ana="meta">... III, conforte y regocije y haga sentirse vengado a <hi>l vencido pueblo que retrató el sordo a la luz de un farol entre mameluco y mameluco, exhalando chorros de sangre colorada en las mismas plazas sobre las que sobrevuelan, aun ahora, nubecillas blancas</hi> , es materia de consolación y signo sagrado del e...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-61-1-2499-OBRALAMACARENA" ana="meta">... imulo, el perfil de la carita que podría pasar por <hi>una virgencita sevillana</hi> o por cualquiera de las divinas imágenes que mold...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-61-1-2544-OBRAESCULTURASANGELES" ana="meta">... r por una virgencita sevillana o por cualquiera de <hi>las divinas imágenes que moldearon los dedos de los escultores idos que sabían lo que se hacían cuando derrochaban ángel</hi> , lágrimas brillantes en tamaño natural y colorci...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-61-1-8674-OBRAMADRIDAUGUSTINLARA" ana="meta">... boca, en su olor a coco y en el calor de su deseo, <hi>madrid, madrid, madrid, en méjico se piensa mucho en ti</hi> , que le parecía que quería decir, te quiero, te ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-61-1-9472-OBRAENTIERROCONDEDEORGAZ" ana="meta">... pesaroso, manejaba los instrumentos esféricos con <hi>su rostro de caballero en sepelio de conde de orgaz</hi> . El buen pueblo, con su permiso para divertirse ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-61-1-9509-OBRAENTIERROCONDEDEORGAZ" ana="meta">... esféricos con su rostro de caballero en sepelio de <hi>conde de orgaz</hi> . El buen pueblo, con su permiso para divertirse ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-61-1-16964-OBRABURLADORSEVILLA" ana="meta">... rara con que la venganza había sido ejecutada, que <hi>no hay plazo que no se cumpla ni deuda que no se pague</hi> ....</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-62-1-68-OBRABURLADORSEVILLA" ana="meta">... así. La vida no es así, en la vida no ocurre así. <hi>El que la hace no la paga.</hi> El que a hierro muere no a hierro mata. El que da...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-62-1-95-OBRABIBLIA" ana="meta">... la vida no ocurre así. El que la hace no la paga. <hi>El que a hierro muere no a hierro mata.</hi> El que da primero no da dos veces. Ojo por ojo. O...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-62-1-135-OBRAREFRAN" ana="meta">... o la paga. El que a hierro muere no a hierro mata. <hi>El que da primero no da dos veces.</hi> Ojo por ojo. Ojo de vidrio para rojo cuévano huec...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-62-1-170-OBRABIBLIA" ana="meta">... a hierro mata. El que da primero no da dos veces. <hi>Ojo por ojo.</hi> Ojo de vidrio para rojo cuévano hueco. Diente por...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-62-1-222-OBRABIBLIA" ana="meta">... jo por ojo. Ojo de vidrio para rojo cuévano hueco. <hi>Diente por diente.</hi> Prótesis de oro y celuloide para el mellado abyec...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-62-1-363-OBRABIBLIA" ana="meta">... oses vengadores. Los envenenados dardos de su ira. <hi>No siete sino setenta veces siete</hi> . El pecado de la Cava hubo también de ser pagado...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-62-1-398-OBRAMITODEFLORINDALACAVA" ana="meta">... rdos de su ira. No siete sino setenta veces siete. <hi>El pecado de la Cava hubo también de ser pagado.</hi> Echó el río Tajo el pecho afuera hablando al rey ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-62-1-496-OBRABIBLIA_OBRALIBRODANIEL" ana="meta">... . Echó el río Tajo el pecho afuera hablando al rey <hi>palabras de mane-tecelfares</hi> . Cuidadosamente estudió el llamado Goethe las mo...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-62-1-690-OBRABURLADORSEVILLA" ana="meta">... omprendido, diose con afán a ponerlas en tragedia. <hi>El que la hace la paga.</hi> No siempre el que la hace: el que cree que la hiz...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-62-1-955-OBRAHOMBRELOBO" ana="meta">... aidor, pálida faz, amarilla mirada, sonrisa torva. <hi>¿Hombre o lobo? ¿El hombre-lobo? ¿El lobo que era hombre durante las noches de luna llena? ¿El lobo feroz cuya boca es cuatro veces más ancha que la de un hombre? ¿El hombre lobo para el hombre? ¿La batida contra las alimañas dañinas que descienden a valle y estragan los rebaños?</hi> El hombre es la medida de todas las cosas: Mídase...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-62-1-1236-OBRAPROTAGORAS" ana="meta">... nas que descienden a valle y estragan los rebaños? <hi>El hombre es la medida de todas las cosas</hi> : Mídase la boca de un lobo con la boca de un hom...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-62-1-1676-OBRAHENRYIV" ana="meta">... r el contrario, de un alarmante colorido negruzco. <hi>«Imitaré en esto al sol que permite a las viles nubes ponzoñosas ocultar su belleza al mundo para (cuando le place ser otra vez él mismo) hacerse admirar más abriéndose paso a través de las sucias nieblas que parecían asfixiarlo. Así, cuando ya abandone esta vida y pague mi deuda, rebasaré las esperanzas que pudieran haber sido puestas en mí.»</hi> Pero no parece comprensible que las cosas hayan t...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-63-1-4033-OBRAPOLICIACASIMENON" ana="meta">... debajo que parece que le están dando... Comprar un <hi>megret</hi> para el tren, hace tiempo que no leo policíacas, ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-63-1-7649-OBRAMORADAS" ana="meta">... uién nos auxiliará? ¿Cómo haremos para penetrar en <hi>las más avanzadas y recónditas y profundas de las Moradas donde nos es preciso habitar</hi> ? Miraré las mozas castellanas, gruesas en las pi...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-63-1-8818-OBRAHISTORIAEUNUCOSTURCOS" ana="meta">... par y por qué ni siquiera grito mientras me capan. <hi>Cuando castraban los turcos sus esclavos en las playas de Anatolia para fabricar eunucos de serrallo, es cosa sabido que se les dejaba enterrados en la arena de la playa y que a muchas millas de distancia, los navegantes en alta mar podían oír ininterrumpidamente, tanto de día como de noche, sus gritos de dolor o más bien quizá gritos de protesta o despedida de su virilidad. Sistema eficaz de asegurar la asepsia, enterrados hasta media cintura en la arena que es una sustancia limpia, absorbente, que no permite que se pudran las secreciones, que las elimina y que carece de gérmenes patógenos, impregnada en iodo y otras sales marinas de acción carminativa.</hi> Pero mejor esto de ahora en que —efectivamente— n...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-63-1-10057-OBRATDS" ana="meta">... o los rayos X. Pero yo, ya, total, para qué. Es un <hi>tiempo de silencio</hi> . La mejor máquina eficaz es la que no hace ruido...</interp>
                        <interp xml:id="OBRATDS-63-1-15822-OBRAHISTORIASANLORENZO" ana="meta">... o aplastadas por la nieve y ahí se las den todas. <hi>Está ahí aplastadito, achaparradete, imitando a la parrilla que dicen, donde se hizo vivisección a ese sanlorenzo de nuestros pecados, a ese sanlorenzaccio que sabes, a ese sanlorenzón, a ese que soy yo, a ese lorenzo, lorenzo que me des la vuelta que ya estoy tostado por este lado, como las sardinas, lorenzo, como sardinitas pobres, humildes, ya me he tostado, el sol tuesta, va tostando, va amojamando, sanlorenzo era un macho, no gritaba, no gritaba, estaba en silencio mientras lo tostaban torquemadas paganos, estaba en silencio y sólo dijo —la historia sólo recuerda que dijo— dame la vuelta que por este lado ya estoy tostado... y el verdugo le dio la vuelta por una simple cuestión de simetría.</hi> ...</interp>
                    </bibl>
                    <bibl xml:id="OBRALDE">
                        <interp xml:id="OBRALDE-4-59-808-OBRACELESTINA" ana="meta">... otra, porque la atmósfera es mediadora, tercera o <hi>Celestina</hi> de invisibles amores. Sentís afectado por estas e...</interp>
                        <interp xml:id="OBRALDE-15-15-566-OBRAODISEA" ana="meta">... ó puntualísimamente; pero ninguna parte de aquella <hi>Odisea</hi> de travesuras causó tan penoso efecto en el alma ...</interp>
                        <interp xml:id="OBRALDE-15-19-310-" ana="meta">... ión de escaseces y apuros; pagó sus deudas, compró <hi>un Diccionario de la Lengua castellana</hi> y llevó a su hermano al teatro, de lo que este re...</interp>
                        <interp xml:id="OBRALDE-1-11-829-OBRADRAE" ana="meta">... eados, libros, líos de ropa, un álbum de retratos, <hi>un Diccionario de la Lengua Castellana</hi> y un caballo de cartón....</interp>
                    </bibl>
                </title>
            </titleStmt>
        </fileDesc>
    </teiHeader>
</TEI>